意見咨詢，家庭車揀 serena epower 定 stepwgn spada？

預計假日出入用多，兩大兩 B，有時會多兩至三個成日，個客貨車牌考左 1x 年未揸過車（正式出車前會搵人練返下先），如果以易上手同設備就手黎計，邊架會值得入手多啲？

謝謝 。

E power 會熱死中後排

Honda 車隔音一律垃圾
長揸Honda 會出現聽力問題

第一次聽，呢幾日搵左好多 serena epower 啲野睇都無見人提過冷氣問題 ，thanks ching

Serena e-Power 有中後排出風口點樣熱死後排?

比起其他日本車弱

冷氣比較弱，夏天感覺明顯少少。

toyota vellfire / alphard executive lounge

Serena c26 冷氣喺大熱天的確係麻麻哋，唔知 c27 epower 有冇改善

Serena好似坐得舒服啲，之前果2代好似好大食，但e power講緊可以一缸油行到1000k

個1000km好似係用坐一個人去計

屌康打

你都係走先小心比人圍咬

啲人又話呢類7人真係唔好學人講油粍，一定大咬，2蚊咁上下，係咪真？

利申冇車

呢一層都明，但其實同級就算只坐 1 個人加上唔開冷氣再加唔踩多過 80，都未必做到佢個 1000km。

我欣賞佢個慳油，但唔會淨係以油耗作為考慮。所以想問下玩過 serena epower 同 stepwgn 嘅 ching 分亨下駕駛呢兩部車作為假日家庭車嘅感覺。

謝謝

有睇過條 youtube 正常使用 serena epower（唔會就住就住車速同冷氣）都做到 15、6km/L，即係唔洗 ＄1/km

呢啲問題，信自己感覺好過問人⋯

望落去邊款順眼就邊款⋯
自己坐入籠睇吓邊架裝多啲嘢⋯

因為架車好唔好揸係講自己感覺，多唔多嘢壞就算名牌都講自己彩數。

利申：揸緊Serena

全部都垃圾，連登問一定萬事得r洲車享受，日本車價錢，又慳油，又有型，又舒服，又好力，又保值，全世界既車都會俾萬事得統治，好似支拿一樣唔買樓都要買萬事得

本田癌

正解

我只係揸過 serena. 好好用

Po撚埋車匙先 唔係一陣比連登狗咬

Serena 睇落靚仔啲
Honda 嗰部個雪櫃門

你out 左啦，

連燈仔：買唔起Benz/寶馬不如唔好買車

Out你老母咩萬狗打手

加多少少買超跑啦廢人

epower 新科技
出面車房未必搞得掂
依個因素好可能反映出幾年後2手價

岩岩睇咗epower 網頁，啲 features 真係好正

短揸嘅話 epower 係好撚正
有行電嘅優點
又唔洗 on99 咁等個幾鐘叉電
最正係有 32.6 kgm
如果用返車黎比嘅話 golf 2.0 都係得 30kgm
就知正

當然睇你揸幾多年
長 keep 嘅話一定 stepwgn spada 呢d 傻閪都識整嘅車好

日本車除咗高級商用車，學咩人講隔音

IS250 隔音幾好

IS250 衰在避震硬啲。
我應該買GS或者ES

凌治呀大哥

認同 渣過is250 轉左hybrid紙皮車
個隔音同車架實淨程度真係無得比
已經稔緊再換車

試過好野翻唔到轉頭
之後都會係BBL Audi垃圾易壞唔稔

IS300h 或者GS450h囉咁

Prius?
我買過 Corolla。試咗 Lexus 之後, 我估以後唔會對家庭房車有興趣

corolla fielder hybrid車頭短好醜怪
已經睇緊bmw X3 同lexus RX450H

Ic ic. 真係返唔到轉頭

2個b仲細緊係玩下7座suv先啦
crv都好呀

萬事得無MVP喇

都諗住會 keep 返 5 年以上，本身傾向 serena epower 多啲，聽你講完又要再從新考慮下 stepwgn spada 😅

新Stepwgn Spada無得輸

聽唔到上面有人講隔音垃圾咩
利申 ： 唔同意

個樣幾好
個尾門又幾方便

中7人黎講最好睇,
noah 多過110

Noah係好睇d
只係油費又會貴d都2000cc
同埋Noah都好似有d時間無改款(唔知有無記錯)

Odyssey 啦，唯一渣出黎唔似Van仔

差唔多貴成7-8樣喎

水貨stepwgn hybrid 隔音層係用唔同嘅物料靜好多

唔好買啦好似係2021年改款啊

咁你要好睇，最型係Odyssey 架啦

40幾萬
我不如買歐洲車

有細路就咪諗Noah 啦
中排值得有Airbags

用緊epower 隔熱膜一定要貼

我揸緊 epower，一缸油夏天行 600－700 左右，我覺得低速叉緊電果陣好嘈，車幾好揸，後面嘅人坐得舒服

又無人投訴過唔夠冷氣

其實如果narrow down咗2款，約試車啦

agree, 佢個氣袋設計唔太啱我心水，打死都唔揀 Noah

thanks ! 想問下 serena epower 仲有無其他野用落要注意？

坐滿人會唔太有力，所以上斜前最好儲多d電

一定會，追問一下，試車係唔係叫埋屋企人去坐多啲人黎試，定自己一條友去試好啲？thanks。

你睇通街都係 c27 就知答案

買MPV為咗中排啫，梗係帶埋用家試啦

不過問清楚sell屎先，如果用T牌，只可以連司機3個人上車，即係除咗司機同Sell屎可以坐多一個only

你用過就知幾唔方便
下下開/收張椅都要將車尾啲雜物搬晒落地先
呢個設計只諗方便尾門上落客。冇諗過車尾有雜物

揸過2002年c24 Serena同1997年Primera p11
又唔覺日產冷氣特別弱
唯一係舊車個風機衰d
兩格風太細 三格風又太大

又長知識了，thanks !

揸緊C26 部冷氣似雪櫃

考慮下30系Alphard

油錢

不過唔個本田而家係咪仲係咁閪串。

當年1.5T stepwgn 新出無耐，要落訂先有車試，我屌佢老味咩

最後過咗隔離VW

串成咁 不過呢排都留意多左街上行走嘅車，又真係幾多 stepwgn ...

當年日本唯一1500 嘅中size 7人MPV嘛。唔憂賣自然串

啱啱留意到原來 serena e-power 對住中座腳底有幾個電池散熱口，想問下用緊 serena e-power 嘅師兄啲熱氣有幾明顯？因為到時中座打算放 BB car seat，會擔心佢地吸住啲電池散熱氣體，咁就真係可以唔洗再諗 serena 了，直接 stepwgn。

依家變左周街e power

係呀 係香港人睇唔起既日產呀

香燦買車，二手價硬比部車硬更重要

揀senna

舊年代既講法, 近6年先出既車款, 2500CC樓下我諗大霸王以外全部都己經唔再大食.

唔大食既 不過都要睇腳法
E power依類車真係尻揸都得

想學野，點樣睇腳法？

係咪就見燈位開始鬆油門，就到先再印腳制收停佢？係咪唔好成日踩腳制？我見啲人都係印住腳制去燈位，到左先重腳啲踩停

燈位起步應該點做先叫好腳法？重腳又推背，太柔又好似好慢

發夢揸車，上highway80-90左右，個油門好鬆係點解我feel唔到有踩到油門，好不安唔知踩唔踩好

見啲人話serena 都係怕維修貴，但空間大
Stepwgn 就屌雪櫃門
安全方面邊個好啲？

凌志唔係日本車？

我揸c24 serena係盡可能keep二千轉 最多三千
夠某個速度會放腳 再輕輕踩油門
直到部車岩岩好夠力keep住個速度就定住隻腳
不過算係舊cvt車既揸法 車果d唔敢講
都叫做倒9-10km/L 依一代車算叫做成績唔錯
不過咁揸又慢又冇癮

揸中型MVP仲講咩癮丫

中排同安全先係重點，你係司機咋

我個電池位都cup咗個馬鞍上去

e-power放油門就會收停

日產啲test drive car好似出晒牌
之前去過試QQ同Leaf

求詳細，個馬鞍係點架？Thanks !

我都聽有用家咁講過
泊車男試車片中有提過冷氣差少少

類似咁樣

Thanks ! 不過我係指呢幾個位：

其實bb car seat應該唔會擋到呢度掛

Good west

人地top gear hk個玩法係好辛苦，冷氣收音機hi-fi唔開，仲要跟大車尾全程highway，正常渣有市區塞下車你預700囉，其實已經好夠做

仲有邊部同級可以坐一個人行1000km

你實測行到1000km再講

有冇睇過voxy 呀? 又toyota, 冷氣又凍又有力,冇野壞呢下贏晒

問非所答
事實就係同級最慳油, 無對手

Youtube有講開車嘅channel試過

香港啲濕鳩代理唔入hybrid七人車咪冇對手
實測做到7L/100km已經算你好叻

收錢做嘢

梗係Stepwagon啦

俾人撞尾門就fatfat